### Получаем ip нашего API
```
$ kubectl config view --output='json' | jq '[.clusters[].name, .clusters[].cluster.server]'
```

### Вводим команду ниже для получени доступа к API, правда работает это только на хосте в котором сгенерированы эти сертификаты
```
$ curl --cacert ~/.minikube/ca.crt --cert ~/.minikube/client.crt \ 
       --key ~/.minikube/client.key https://{YOUR_IP}:8443/api/
# ca.crt - файл центра для проверки сертификата TLS
# client.crt - сертификат клиента
# client.key - ключ клиента для сверки
```

### Как получить доступ к API из вне

Чтобы использовать кластер minikube с другого IP-адреса, вам необходимо:

* Использовать --apiserver-ips (чтобы сгенерированный сертификат minikube предназначался для правильного IP-адреса, с которого вы будете получать к нему доступ)
* Перенаправить порт 8443 с виртуального канала minikube и сделайте его доступным в :8443
* Опубликуйте или иным образом сделайте доступным файлы сертификата, на которые ссылается kubectl config view
* Настройте конфигурацию kubectl так, чтобы имитировать вашу локальную конфигурацию kubectl, используя новый ip и ссылаясь на опубликованные файлы сертификата.